<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="about_the_app_label">

        \t  ውዳሴሃ ለእግዝትነ ማርያም ድንግል ወላዲተ አምላክ \t (እትም 1) \n\n

		ውዳሴ ማርያም የሶርያው ቅዱስ ኤፍሬም የደረሰውና በኢትዮጵያ ኦርቶዶክስ ተዋህዶ ቤተ ክርስቲያን ከጥንት ጀምሮ በጣም የታወቀና የተወደደ ጸሎት (የጸሎት መጽሐፍ) ነው። ይኸውም እመቤታችን ድንግል ማርያምን በብዙ ምሳሌ እየመሰለ የሚያወድስ፤ ሥነ-ጽሑፋዊ 	ውበት ያለው በመሆኑ ደግሞ ከጸሎትነቱም ባሻገር ጥልቅ ምስጢር ያለበት ትምህርት የሚሰጥ ነው። በኢትዮጵያ ኦርቶዶክስ ተዋህዶ ቤተ 	ክርስቲያን ሥርዓተ ትምህርት መሠረት ተማሪዎቹ በቃል ትምህርቱ ዘርፍ ከየዘወትር ጸሎት ቀጥለው በንባብና በዜማ ይህን ውዳሴ 	ማርያም የተባለውን የትምህርት ክፍል ይማሩታል።\n\n

		ፕሮግራመር: ብንያም አስናቀ \n\n

		ዘደብረ ብሥራት ቅዱስ ገብርኤል ቤተክርስቲያን\n\n

		አስተያየት ወይም ጥያቄ ካለዎት በኢ-ሜይል አድራሻዬ biny08@gmail.com ይጻፉልኝ። \n

		አመሰግናለሁ።\n\n

        \t   \"ሁል ጊዜ በጌታ ደስ ይበላችሁ፡፡\" ፊሊጵ 4፥4

    </string>

    <string name="home_part_of_book_list_label">Wählen Sie die Sprache, die Sie immer verwenden</string>

    <string name="home_day_zeweter_button">Tägliche Gebete</string>
    <string name="home_day_monday_button">Montag</string>
    <string name="home_day_tuesday_button">Dienstag</string>
    <string name="home_day_wednesday_button">Mittwoch</string>
    <string name="home_day_thursday_button">Donnerstag</string>
    <string name="home_day_friday_button">Freitag</string>
    <string name="home_day_saturday_button">Samstag</string>
    <string name="home_day_sunday_button">Sonntag</string>
    <string name="home_day_anqetse_birhan_button">Das Tor des Lichtes</string>
    <string name="home_day_yiwedsewa_melaekt_button">Die Engel lobpreisten</string>
    <string name="home_day_melka_mariam_button">Melka Mariam</string>
    <string name="home_day_melka_eyesus_button">Melka Eyesus</string>
    <string name="home_day_melka_edom_button">Melka Edom</string>

    <string name="home_go_to_choose_language_button">Zurück zur Sprachauswahl</string>

    <string name="reader_prayer_daily_header_label">
    	    Tägliche Gebete
    </string>

    <string name="reader_prayer_daily_label">

        \t1.    Ich bekreuzige mein Gesicht und meinen ganzen Körper mit dem Zeichen des Kreuzes.\n\n
        \t2.    Im Namen des Vaters, und des Sohnes, und des Heiligen Geistes, ein Gott, ich glaube an und begebe mich in die Obhut der Heiligen Dreifaltigkeit, und ich weise dich, Satan, zurück, im Angesicht meiner Mutter, der heiligen Kirche, mit Maria von Zion als meine Zeugin, für immer.\n\n
        \t3.    Wir danken Dir, Oh Herr, und wir ehren Dich, wir preisen Dich, Oh Herr, und wir verlassen uns auf Dich, wir ersuchen Dich, Oh Herr, und wir unterwerfen uns Dir, wir dienen Dir, Oh Herr, und verehren Deinen heiligen Namen. Wir verneigen uns vor Dir, Oh Du vor dem sich alle Knie beugen, und dem alle Zungen dienen, Du bist Gott über den Göttern, Herr über den Herren, König über den Königen, und der Gott allen Fleisches und aller Seelen. Wir rufen Dich an wie uns dein heiliger Son gelehrt hat, als er sagte: “So sollt ihr beten:“\n\n\n

        \t4.    Unser Vater im Himmel, geheiligt werde Dein Name. Dein Reich komme. Dein Wille geschehe, wie im Himmel, so auf Erden. Unser tägliches Brot gib uns heute, und erlaß uns unsere Schulden, wie auch wir sie unseren Schuldnern erlassen haben. Und führe uns nicht in Versuchung, sondern erlöse und rette uns von allem bösen. Denn Dein ist das Reich und die Kraft und die
Herrlichkeit, in Ewigkeit.\n\n\n

        \t      Mit dem Gruß des Engels St. Gabriel, O meine Jungfrau Maria, grüße ich dich, Jungfrau im Geiste und Jungfrau im Fleisch. Mutter des Gottes der Heerscharen, gegrüßet seist Du. Gesegnet bist du unter den Frauen, und gesegnet ist die Frucht deines Leibes. Freue dich, Oh du voller Freude, Oh du voller Gnade, Gott ist mit dir, ersuche und bete zu deinem geliebten Sohn Jesus Christ, dass er Abunä sїmkä mängistkä.uns unsere vergeben möge.\n\n\n

        \t5.    \t \t Gebet des Glaubens (Apostolisches Glaubensbekenntnis)\n\n
        \t      Wir glauben an den einen Gott, den Vater, den Allmächtigen, der alles geschaffen hat, Himmel und Erde, die sichtbare und die unsichtbare Welt. Und an den einen Herrn Jesus Christus, Gottes einge- borenen Sohn, aus dem Vater geboren vor aller Zeit: Gott von Gott, Licht vom Licht, wahrer Gott vom wahren Gott, gezeugt, nicht ge- schaffen, eines Wesens mit dem Vater; durch ihn ist alles geschaffen. Für uns Menschen und zu unserem Heil ist er vom Himmel gekommen, hat Fleisch angenommen durch den Heiligen Geist von der Jungfrau Maria und ist Mensch geworden. Er wurde für uns gekreuzigt unter Pontius Pilatus, hat gelitten und ist begraben worden, ist am dritten Tage auferstanden nach der Schrift und aufgefahren in den Himmel. Er sitzt zur Rechten des Vaters und wird wieder kommen in Herrlichkeit, zu richten die Lebenden und die Toten; seiner Herrschaft wird kein Ende sein. Wir glauben an den Heiligen Geist, der Herr ist und lebendig macht, der aus dem Vater hervorgeht, der mit dem Vater und dem Sohn angebetet und verherr- licht wird, der gesprochen hat durch die Propheten, und die eine, heilige, katholische, und apostolische Kirche. Wir bekennen die eine Taufe zur Vergebung der Sünden. Wir erwarten die Auferstehung der Toten und das Leben der kommenden Welt. Amen.\n\n\n

        \t6.    Heilig, heilig, heilig ist der Herr der Heerscharen! Die ganze Erde ist erfüllt mit seiner Herrlichkeit! We beten Dich an, Oh Christus, gemeinsam mit Deinem guten himmlischen Vater and Deinem Heiligen Geist, dem Lebensspender, denn Du kamst und hast uns errettet.\n\n\n

        \t      Ich verbeuge mich vor dem Vater, Sohn, und Heiligem Geist mit einer Verbeugung (x3), Drei in Einem, und Einer in Drei, Drei Personen, und Eine Gottheit.
Ich verbeuge mich vor unserer Jungfrau Maria, der jungfräulichen Mutter Gottes. Ich verbeuge mich vor dem Kreuz unseres Herrn Jesus Christus, das durch Sein wertvolles Blut geweiht wurde.
Das Kreuz ist unsere Macht, das Kreuz ist unsere Stärke, das Kreuz ist unsere Erlösung, das Kreuz ist die Rettung unserer Seele. Die Juden leugneten es, aber wir glaubten es, und derjenige, der an die Macht des Kreuzes glaubte, wurde errettet.\n\n\n

        \t7.    Ehre dem Vater, Ehre dem Sohn, Ehre dem Heiligen Geist (x3).
Gemeinde: Es ist recht für den Vater, Sohn, und Heiligen Geist. (x3).
Ehre unserer Jungfrau Maria, der jungfräulichen Mutter Gottes.
Gemeinde: Es ist recht für unsere Jungfrau Maria, der jungfäulichen Mutter Gottes.
Ehre dem Kreuz unseres Herrn Jesus Christus.
Gemeinde: Es ist recht für das Kreuz unseres Herrn Jesus Christus.
Möge Christus sich an uns in Seiner Gnade erinnern.
Gemeinde: Amen.
Möge Er uns bei Seinem zweiten Kommen nicht beschämen.
Gemeinde: Amen.
Möge er uns zur Lobpreisung Seines Namens erwecken.
Gemeinde: Amen.
Möge er uns in Seiner Anbetung stärken.
Gemeinde: Amen.
Unsere Jungfrau Maria, hebe unsere Gebete empor.
Gemeinde: Amen.
Und mach, dass all unsere Sünden vergeben sind.
Gemeinde: Amen.
Vor dem Thron unseres Herrn.
Gemeinde: Amen.
Ihn, Der uns dieses Brot essen lässt.
Gemeinde: Denn seine Gnade währt ewig!
Ihn, Der uns diesen Kelch trinken lässt.
Gemeinde: Denn seine Gnade währt ewig!
Ihn, Der uns unser Essen und unsere Kleidung bereitet.
Gemeinde: Denn seine Gnade währt ewig!
Ihn, Der uns all unsere Sünden vergibt.
Gemeinde: Denn seine Gnade währt ewig!
Ihn, Der uns Sein heiliges Fleisch und Sein heiligies Blut gegeben hat.
Gemeinde: Denn seine Gnade währt ewig!
Ihn, Der uns zu dieser Stunde gebracht hat.
Gemeinde: Lasset uns Ihn preisen und Dank geben, dem höchsten Gott, Seiner Mutter, und wunderbaren Möge dem Gottes immer Lobpreis und Dank sein, zu allen Zeiten, und in jeder Stunde.\n\n\n

        \t8.    Möge Friede mit dir sein, wir verbeugen uns und ersuchen dich, unsere Mutter Maria, wir haben Zuflucht bei dir gefunden vor dem Biest. Für deine Mutter Hannah (Anna) und deinen Vater Joachim, segne unsere Versammlung an diesem Tag, O Jungfrau.\n\n\n

        \t9.    Das Gebet unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes Meine Seele erhebt den Herrn, und mein Geist hat gejubelt über Gott, meinen Heiland. Denn er hat hingeblickt auf die Niedrigkeit seiner Magd; denn siehe, von nun an werden mich glückselig preisen alle Geschlech- ter. Denn Großes hat der Mächtige an mir getan, und heilig ist sein Name. Und seine Barmherzigkeit ist von Geschlecht zu Geschlecht über die, welche ihn fürchten. Er hat Macht geübt mit seinem Arm; er hat zerstreut, die in der Gesinnung ihres Herzens hochmütig sind. Er hat Mächtige von Thronen hinabgestoßen und Niedrige erhöht. Hung- rige hat er mit Gütern erfüllt und Reiche leer fortgeschickt. Er hat sich Israels, seines Knechtes, angenommen, um der Barmherzigkeit zu geden- ken wie er zu unseren Vätern geredet hat - gegenüber Abraham und seinen Nachkommen in Ewigkeit. (Lukas 1:46-55)\n\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_monday_header_label">
        Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am Montag gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_monday_label">

        \t1.    Gott war willens Adam, der trauerte und schweren Herzens war, Freiheit zu geben, [und] ihn zu seinem früheren hohen Ansehen [Platz] zurückzubringen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.    Er stieg auf in Menschengestalt von der Jungfrau, ohne den Samen eines Mannes, und erlöste uns. Eva, die die Schlange auf Abwege geleitet hatte, wurde von Gott verurteilt, indem er sagte, “Ich werde eine Sorgen und dein Leiden vervielfachen” (vgl. Gen. 3:16); Sein Herz erfreute sich an der Liebe für die Menschen, and Er machte uns frei. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.    Jesus Christus, das Wort, wurde Mensch und wohnte unter uns (vgl. Jn. 1:14), und wir sahen seine Herrlichkeit, eine Herrlichkeit als des eingebornen Sohnes vom Vater; es gefiel Ihm, uns Sein Mitgefühl zu zeigen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.    Jesaja, der Prophet, sah im Geiste einer Prophezeiung das Geheimnis von Emmanuel, und rief deshalb aus, und sagte, “Denn uns ist ein Kind geboren, ein Sohn ist uns gegeben” (Jes. 9:6). Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t5.    Freue dich und sei froh, Oh Rasse der Menschenkinder, denn Gott hat die Welt so sehr geliebt, daß er seinen einzigen Sohn hingab, damit jeder, der an ihn glaubt, für immer leben wird (Jn. 3:16); der Herr hat uns Seinen Arm geschickt. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t6.    Er der war und sein wird, Der kam und ein zweites Mal kommen wird, ist Jesus Christus, das Wort das Mensch wurde, ohne Veränderung; Er wurde vollkommen Mensch, ohne Veränderung, ohne Teilung, in all Seinem Tun der Eingeborene, eine Form, eine Essenz, eine Göttlichkeit, das Wort Gottes. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t7.    Freue dich, oh Bethlehem, Land der Propheten, der in dir war Christus geboren, der zweite Adam, um den ersten Mann, Adam, von Erden ins Paradies zurück zubringen, und das Todesurteil zu zerstören. Oh Adam, denn Staub bist du, und zum Staub mußt du zurück (Gen. 3:19). In seiner Gegenwart, wo die Sünde zugenommen hat, ist auch die Gnade Gottes überreich geworden (Röm. 5:20). Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t8.    Lass all die Seelen der Menschen sich freuen und froh sein, und lass sie mit den Engeln Christus den König lobpreisen, indem sie laut rufen und sagen, “Ehre sei Gott in der Höhe und Friede auf Erden und den Menschen ein Wohl- gefallen!” (Lk. 2:14); den Er hat die früheren [Dinge] zerstört, und die Versuchung des Feindes überworfen. Und Er hat die Schriften der Schuld Adams und Evas (vgl. Eph. 2:15), und ihnen für uns die Freiheit gegeben, Er, der für uns geboren wurde, in der Stadt Davids, unser Erlöser Jesus Christus. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t9.    Das Licht wahrlich schein für alle Menschen, die in der Welt leben. Aufgrund Deiner Liebe für die Menschen bist Du auf die Welt gekommen, und die gesamte Schöpfung freute sich über Dein Kommen, denn Du hast Adam vor seinem Fehler bewahrt, und hast Eva von der Qual des Todes befreit, und uns den Geist einer [neuen] Geburt gegeben. Wir segnen Dich mit Deinen Engeln. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_tuesday_header_label">
        Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am Dienstag gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_tuesday_label">

        \t1.		Die Krone unserer Ehre, und der Usprung unserer Erlösung, und das Fundament unserer Reinheit kam durch die Jungfrau Maria, die uns das Wort Gottes gebar, Das für unsere Erlösung Mensch wurde. Nachdem Er Mensch wurde war er sicherlich vollkommener Gott, und deswegen gebar sie Ihn als Jungfrau. Die Macht, dass sie Ihn gebar, ist so wundervoll, dass sie nicht ausgesprochen warden kann. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.		Durch Seinen eigenen Willen, und durch den Willen des Vaters und des Heiligen Geistes, kam er und erlöste uns. Groß ist die Lobpreisung deiner Jungfräulichkeit, Oh Jungfrau Maria, die perfekte [Jungfrau]; du hast Gnade gefunden, Gott ist mit dir. Du bist die Leiter, die Jakob von der Erde bis zum Himmel hinaufreichen sah, und die Engel Gottes stiegen darauf hinauf und herab (vgl. 1 Mos. 28:12). Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.		Du bist das Holz [der Busch] den Moses in einem brennenden Feuer sah, und es verbrannte nicht (2 Mos. 3:2). Er war der Sohn Gottes; Er kam und verweilte in deinem Leib, und das Feuer der Göttlichkeit verbrannte dein Fleisch nicht. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.		Du bist das Feld, in dem nichts angesät wurde, kein Samen; [aber] aus dir kam die Frucht des Lebens hervor. Du bist die Schatzkammer die Josef kaufte, und darin war ein wunderbarer Edelstein, unser Erlöser Jesus Christus; du trugst Ihn in deinem Leib, und gebarst Ihn in die Welt hinein. Heilige [Jung- frau], bete für uns.\n\n

        \t5.		Freue dich, Oh Mutter Gottes, die Freude der Engel; freue dich, Oh du reine, der Spruch der Propheten. Freue dich, den du hast Gnade gefunden, Gott ist mit dir. Freue dich, den du hast die Stimme des Engels vernommen, die Freude der ganzen Welt. Freue dich, Oh Mutter des Schöpfers der ganzen Welt. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

	  	\t6.		Freue dich, denn es ist recht dass du “Oh Mutter Gottes” genannt wirst. Freue dich, Oh Retterin Evas. Freue dich, den du hast Ihn mit Milch genährt, Ihn, der alle Schöpfung unterhält. Freue dich, oh Heilige, die Mutter aller Lebenden; wir heben unsere Augen empor zu dir, damit du für uns beten mögest. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t7.		Oh Jungfrau, Oh Heilige, Oh Mutter des Herrn, du hast uns wunderbaren geboren, einen König ein Mysterium; Er verweilte in dir für unsere Erlösung. Lasst uns still sein, denn hinsichtlich Seiner Größe, Der viele wundervolle Dinge in großartiger Sicht tut, können wir nicht genau sein. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

	 	\t8.	    Er ist das lebendige Wort des Vaters, das auf dem Berg Sinai hernieder ging. Und Er gab Moses die Gesetze (2. Mos. 19:16), und die Spitze des Berges war bedeckt mit Nebel und Rauch, mit Dunkelheit und Sturm, und mit dem Klang der Trompeten; Er wies diejenigen zurecht, die dort in Furcht standen. Heilige [Jung- frau], bete für uns.\n\n

        \t9.		Er war es, der auf dich hernieder kam, Oh sprechender Berg; mit Unterwürfigkeit und aus Liebe zu den Menschen wurde Er Mensch, ohne Veränderung, nahm einen perfekten Körper an, mit Verstand, der wie unserer war, durch den Geist der Weisheit. Gott verweilte in ihr, und wurde perfekter Mensch, um Adam zu erlösen, und seine Sünden zu vergeben. Und Er wird ihn im Himmel wohnen lassen, und ihn, in Seinem\n\n

        \t10.		großen Mitgefühl und Seiner Gnade, zu seinem früheren hohen Rang zurückbringen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t11.	    Es ist unmöglich, von der Großartigkeit der Jungfrau zu sprechen, denn der Herr hat sie auserwählt. Er kam und verweilte in ihr, Er, Der im Licht wohnte, [und] Dem sich niemand nähern konnte. Er wurde in ihrem Leib für neun Monate getragen, Er, Der unsichtbar und unvorstellbar ist. Er wurde geboren von Maria, die eine Jungfrau war. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t12.	    Er ist der Stein, den der Prophet Daniel sah, der von einem hohen Berg abgebrochen wurde, ohne Hände; dies ist das Word, Das vom Vater kam; Er kam und wurde Mensch von der Jungfrau, ohne Samen eines Mannes, und Er erlöste uns. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t13.	    Du bist die reine Einfriedung und das wahre Gefäß des wahren Glaubens unserer heiligen Väter. Oh reine Jungfrau, Mutter Gottes, die versiegelt ist, du hast für uns das Wort des Vaters geboren, Jesus Christus; Er kam für unsere Erlösung. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t14.	    Du bist die Mutter des wunderbaren Lichts, die Mutter Gottes, da Du das Wort, welches unsichtbar ist, [in Dir] getragen hast. Nachdem Du Ihn geboren hattest, lebtest Du [weiterhin] in Jungfräulichkeit. Mit Lobpreis und Segen wirst Du verherrlicht werden. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t15.	    Welche aller Sprachen kann genau sein hinsichtlich dem, was über dich gesagt warden soll, Oh reine Jungfrau, die Mutter des Wortes Gottes? Du wurdest zum Thron des Königs, Den die Cherubime tragen. Wir schreiben dir Gnade zu, Oh Gesegnete, wir warden uns deines Namens in allen Generationen erinnern. wunderschöne die Mutter Herrn Jesus Christus. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t16.       Freue dich, Oh Maria, Mutter und Dienering. Denn zu Ihm in deinem Leib bringen die Engel Lobpreis, und die Cherubime verbeugen sich vor Ihm in Ehrfurcht, und die Seraphime ohne Unterlass breiten ihre Flügel aus, und sagen, “Er ist der König der Ehre.“ Er kam, die Sünden der Welt mit Seinem großen Mitleid zu vergeben. Heilige [Jungfrau], bete für uns.

    </string>

    <string name="reader_prayer_wedensday_header_label">
  	     Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am Mittwoch gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_wedensday_label">

        \t1.		All die Heerscharen des Himmels sagen, “Gesegnet bist du, der zweite Himmel über der Erde, die Tür des Ostens, Maria die Jungfrau, das reine Brautgemach, und die heilige Wand. Der Vater sah herunter vom Himmel, und fand niemanden wie dich. Er sandte Seinen Einzigen [Sohn], und Er wurde Mensch durch dich. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.		Alle Generationen werden dir Gnade zuschreiben, dir allein, Oh unsere Jungfrau, die verbeugen Ihm in und die ohne Mutter Großartige wundervolle sind für dich prophezeit Gottes. und [Dinge] worden, Oh Land Gottes, den du wurdest zum Domizil aller, die sich erfreuen. Alle Könige der Erde wandeln in deinem Licht, und die Nationen in deinem Glanz (Isa. 9:2). Oh Maria, alle Generationen werden dir Gnade zuschreiben, und sich vor Dem, Der von dir geboren wurde, verbeugen, und Ihn lobpreisen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.		Du bist wahrlich die Worlke, den du hast uns das Wasser des Regens gezeigt, das Zeichen des Eingeborenen; der Vater hat dich auserwählt. Der Heilige Geist ruhte in dir, und die Macht des Herrn überschattete dich, Oh Maria, du hast wahrlich das Wort, den Sohn Gottes geboren, Der ewig fortwährt; Er kam und erlöste uns von der Sünde. Groß ist die Ehre, die wir dir erweisen, Oh Gabriel, der Engel der Verkündigung, mit einer freudvollen Erscheinung. Er verkündete uns die Geburt des Herrn, Der zu uns kam. Und er brachte gute Nachrichten zu der Jungfrau Maria, die ohne Unreinheit ist, und sagte zu ihr, “Freue dich, Oh du voll der Gnade, Gott ist mit dir” (Lk. 1:28). Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.		Du hast Gnade gefunden; der Heilige Geist ruhte auf dir, und die Macht des Herrn überschattete dich, Oh Maria, du hast wahrlich den [heiligen] Erlöser der ganzen Welt geboren; Er kam und erlöste uns. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t5.		Unsere Zunge preist heute das Wirken der Jungfrau; wir lobpreisen Maria, die Mutter Gottes, den von ihr ward in der Stadt Davids unser Herr und Erlöser Jesus Christus geboren. Kommt, all ihr Völker, und last uns Maria Gnade zuschreiben, den sie wurde Mutter und Jungfrau zur selben Zeit. Freue dich, Oh reine Jungfrau, den du bist ohne Tadel, zu der das Wort des Vaters kam, und Mensch von ihr wurde. Freue dich, Oh Gefäß ohne Tadel, völlig ohne Makel. Freue dich, Oh Paradies mit Verstand, das Domizil Christus, Der für den ersten Adam, den Menschen, zum zweiten Adam wurde. Freue dich, Oh du, die den Eingeborenen geboren hat, vom Vater betraut, ohne Veränderung. Freude dich, Oh reines Brautgemach, geschmückt mit all der Schönheit der Lobpreisung; Er kam und wurde von dir zum Menschen. Freue dich, Oh Holz des Busches, denn das Feuer der Göttlichkeit verbrannte dich nicht. Freue dich, Oh Dienering und Jungfrau Mutter, [du bist] der himmlische Himmel, den du hast Ihn im Fleisch geboren Der auf den Cherubimen reitet; last uns uns also freuen und mit den heiligen Engeln singen, in Freude und Frohsinn, und lasst uns sagen, “Ehre sei Gott in der Höhe, und Frieden auf Erden, den Menschen ein Wohlgefallen” (Lk. 2:14). Denn Er, dem Ruhm und Lobpreis zustehen, ist zufrienden mit dir. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t6.		Die Ehre von Maria ist größer als die aller Heiligen, den sie war würdig, das Wort des Vaters zu empfangen, Das von den Engeln gefürchtet war, und von den Beobachtern im Himmel verehrt wurde. Die Jungfrau Maria trug Ihn in ihrem Leib. Sie steht höher als die Cherubime und die Seraphime, den sie wurde zur Arche für Einen der Heiligen Dreifaltigkeit; sie ist Jerusalem, die Stadt der Propheten, und das Domizil der Freude all der Heiligen. Denn ein großartiges Licht ist für die Menschen, die in Dunkelheit und Ihm Schatten des Todes lebten, erschienen. Gott, Der in Seinen Heiligen ruhte, wurde zum Menschen durch die Jungfrau, für unsere Erlösung; komm und sehe diese wundervolle [Sache]. Und sing Sein Lied, den ein Mysterium wurde für uns enthüllt, den Er, Der kein Mensch war, wurde zum Menschen, das Wort vereinte sich [mit unserem Wesen]. Und Er, Der keinen Anfang hat, nahm einen Anfang, und Er, der keine Tage kannte, nahm sich Tage [auf dieser Erde]. Er, Den man nicht kannte, wurde bekannt, und Er, der nicht sichtbar war, wurde gesehen. Der Sohn des lebendigen Gottes wahrlich wurde zum Menschen, Jesus Christus, gestern, heute, und immer (vgl. Heb. 13:8). Eine Wesensart. Lasst uns uns vor Ihm verbeugen und Ihn lobpreisen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t7.	 	Hesekiel der Prophet hörte von ihr, und sagte, “Ich see ein geschlossenes Tor im Osten, mit einem großartigen und wundervollem Siegel, und keiner außer dem Herrn der Mächtige ist durch dieses Tor eingetreten oder heraus gekommen” (Hese. 43:4, 44:1,2). Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t8. 	    Dieses Tor ist die Jungfrau, die uns unseren Erlöser geboren hat; nachdem sie Ihn geboren hatte, verblieb sie wie zuvor in ihrer Jungfräulichkeit. Gesegnet ist die Frucht deines Leibes, oh Mutter des Herrn, Der kam und uns aus der Hand des Feines, der ohne Gnade war, erlöste. Du bist vollkommen und gesegnet. Du hast Gnade vor dem König der Ehre gefunden, dem wahren Gott; Ehrhabenheit und Ehre stehen dir mehr als allen zu, die auf der Erde leben. Das Wort des Vaters kam und wurde durch dich zum Menschen. Und Er wandelte mit den Menschen. Denn Er ist barmherzig und liebt die Menschen; Er errettete unsere Seelen durch Sein heiliges Kommen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_thursday_header_label">
      	  Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am Donnerstag gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_thursday_label">

        \t1.		Der Busch, den Moses im brennenden Feuer in der Wüste sah, dessen Holz nicht verbrannte, ähnelt der Jungfrau Maria, die untadelig war. Das Wort des Vaters wurde Mensch durch sie, und das Feuer Seiner Göttlichkeit verbrannte die Jungfrau nicht, und nachdem sie Ihn geboren hatte, blieb ihre Jungfräulichkeit bestehen; und Seine Göttlichkeit war unverändert. Er, Der der Sohn des Allmächtigen und Ewigen ist, ist wahrer Gott, und kam und erlöste uns. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.		Wir alle rühme dich, Oh unsere Jungfrau, die Mutter Gottes, damit deine Barmherzigkeit mit uns allen sein möge. Die Jungfrau Maria, die Mutter Gottes, ist unser aller Stolz geworden, denn durch sie wurde der bisherige Fluch, der auf unserer Rasse lag, zerstört, durch die Bosheit, die die Frau beging, als sie von dem Baum aß. Durch Eva wurde die Tür zum Paradies verschlossen, und durch die Jungfrau Maria wurde sie wieder für uns geöffnet. Es steht uns frei, vom Baum des Lebens zu essen, der das Fleisch Christi und sein kostbares Blut ist; aufgrund Seiner Liebe zu uns kam Er und erlöste uns. Welches Verständnis, welche Sprache, und welches Gehör kann dieses Mysterium verstehen, welches so wundervoll verkündet wird: “Gott liebt die Menschen“? Nur Er ist der Eine, das Wort des Vaters, das existierte bevor es die Welt [gab], in Seiner unzerstörbaren Göttlichkeit, von Einem, dem Vater, der Eingeborene Sohn kam, und wurde Mensch durch die heilige Mutter. Nachdem sie ihn geboren hatte, wurde ihre Jungfräulichkeit nicht zerstört.Aufgrund dessen stand es fest, dass sie die Mutter Gottes verstehe Weisheit geht. Der Leib, von dem war. Oh, dass die Gottes tief Er beschlossen hatte, dass er in Schmerzen und Leid, und Sorge des Herzens, gebären sollte, wurde zur Quelle des Lebens, und brachte, ohne den Samen eines Mannes, Ihn hervor, der den Fluch von unserer Rasse hinwegnahm. Dafür lasst Ihn uns preisen und sagen,“Ehre sei Dir, Der die Menschen liebt, Barmherziger, Retter unserer Seelen”. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.		Oh wie wundervoll und großartig in Stärke war der Leib der Jungfrau, die Gott ohne Samen gebar. Höre, der Engel erschien Josef und sagte, “ Das in ihr geboren ist, das ist von dem Heiligen Geist.” (Mt. 1:20). Es war das Wort Gottes, das ohne Veränderung Mensch wurde. Maria brachte Ihn ein zweites Mal hervor, und [Gabriel] erfreute sich daran, und sagte: “Du wirst einen Sohn gebären und seinen Namen Emmanuel nennen, was übersetzt ist: Gott mit uns.” (Mt. 1:23). “Und noch mehr, Er soll Jesus genannt werden,denn Er wird Sein Volk von ihren Sünden erretten” (Mt. 1:21). Möge er uns durch Seine Macht erlösen, und unsere Sünden vergeben. Denn wir haben verstanden, dass Er Gott ist, Der Mensch wurde, Sein Lobpreis sei für immer und immer. Oh wie wundervoll ist die Geburt Gottes durch die heilige Jungfrau Maria, die das Wort in sich trug; Samen ging Seiner Geburt nicht voraus. Und ihre Jungfräulichkeit wurde durch Seine Geburt nicht zerstört. Das Wort entsprang vom Vater ohne Ermüdung, und wurde durch die Jungfrau ohne Schmerzen geboren; die weisen Männer verbeugten sich vor Ihm, und brachten Ihm Weihrauch, denn Er war Gott, und Gold, denn Er war der König, und Myrrhe, die für Seinen Tod, der uns lebendig machen würde, gegeben wurde. Er empfing es mit Seinem eigenen Willen. Er ist der Eine, der einzige Gott, und Er liebt die Menschen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.		Oh, wie wundervoll; Er nahm eine Rippe aus der Flanke Adams und schuff daraus eine Frau, und die ganze Schöpfung der Menschheit wurde dem Herrn gegeben, dem Wort des Vaters, der zum Menschen durch die heilige Jungfrau wurde, und Emmanuel genannt wurde; und aufgrund dessen ersuchen wir sie zu allen Zeiten, dass sie für uns bei ihrem geliebten Sohn eintreten möge and. Sie war gut zu allen Heiligen und Erzbischöfen, denn sie brachte ihnen allen, worauf sie gewartet hatten, und sie brachte den Propheten all das, was sie prophezeit hatten. Und sie brachte den Aposteln Ihn, in Dessen Namen sie in allen Ecken der Welt predigen sollten, und aus ihr kam Derjenige hervor, für Den die Märtyrer und Gläubigen kämpfen sollten, Jesus Christus; die Fülle der Gnade Seiner Weisheit kann nicht verstanden werden. Wir werden nach der Erhabenheit Seiner Barmherzigkeit streben, denn Er kam und erlöste uns. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t5.		Gott hat David einen Treueid geschworen, er wird nicht davon abweichen: «Von der Frucht deines Leibes will ich auf deinen Thron setzen. (Psa. 132:11). Und als dieser rechtschaffene es von Ihm erfahren hatte, dass Christus im Fleisch [als Mensch] geboren werden würde, da wünschte er, einen Aufenthaltsort für Gott, das Wort, zu suchen und vorzubereiten. Und er erfüllte es mit großer Anstregung, und rief im Geiste aus: “ Siehe, wir hören es in Ephrata” (Psa. 132:6). Und der Aufenthaltsort des Gottes Jakobs, der in Bethlehem ist, war der, in dem Emmanuel es sich etwählte, als Mensch für unsere Erlösung geboren zu werden. Und ein anderer der Propheten sagte ebenso: “ Und du, Bethlehem Efrata, das du klein unter den Tausendschaften von Juda bist, aus dir wird mir der hervorgehen, der Herrscher über Israel sein soll” (Mic. 5:1). Oh wie wundervoll ist das Wort derjenigen, die einem Sinn von Christus prophezeit haben, Dem Ehre gebührt, mit Seinem gnädigen Vater, und dem Heiligen Geist, from now on and forever. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t6.		Als böse Männer sich gegen David erhoben, der über Israel herrschte, wollte er Wasser vom Becken in Bethlehem trinken. Sofort erhoben sich die Hauptmänner seiner Armeen, und führten Krieg gegen das Lager der Rebellen. Und dann brachten sie ihm das Wasser, das er trinken wollte. Und als der rechtschaffene Mann sah, dass sie willens gewesen waren, ihre Seelen im Töten für diesen Zweck aufzugeben, goss er das Wasser aus, und trank nicht davon. (cf. 2 Sam. 13:17, 1 Chr. 11:18-19). Und dann wurde ihm Rechtschaffenheit für immer angerechnet. Und wahrlich, so haben die Märtyrer die Sehnsuch nach dieser Welt zurückgewiesen. Und haben ihr Blut für Gott vergossen, und sind bittere Tode für das himmlische Königreich gestorben. Habe Mitleid mit uns, wie es der Großartigkeit Deiner Barmherzigkeit entspricht. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t7.		Einer der Heiligen Dreifaltigkeit sah unseren demütigen Zustand, und beugte hernieder den höchsten Himmel, Er kam und weilte im Leib der Jungfrau, und wurde ein Mensch wie wir, Er allein ohne Sünde. Und Er wurde in Bethlehem geboren, wie die Propheten es verkündet hatten. Er erlöste uns, und errettete uns, und machte uns zu Seinem Volk. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_friday_header_label">
        	Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am Freitag gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_friday_label">
        \t1.		Gesegnet bist du unter den Frauen, und gesegnet ist die Frucht deines Leibes, Oh Jungfrau Maria, die Mutter Gottes, die ohne Unreinheit ist. Von dir aus ist für uns die Sonne der Rechtschaffenheit aufgegangen. Und Er hat uns nahe zu sich gebracht, unter seine Schwingen, denn Er hat uns erschaffen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.		Oh unsere Jungfrau, Mutter Gottes, Mutter des Lichts; dich allein ehren wir mit Ruhm und Lobpreis. Du bist gesegnet, großartiger als der Himmel, und ruhmreicher als die Erde, und über dem Verständnis aller. Wer kann deine Erhabenheit verkünden, und niemand ist vergleichbar mit dir, Oh Maria; die Engel preisen dich, und die Seraphime loben dich, denn Er, Der über den Cherubimen und Seraphimen sitzt, kam und weilte in deinem Leib. Er, Der die Menschen liebt, brachte uns zu Ihm selbst. Er hat uns vom Tod emporgehoben, und uns Leben gegeben. Ihm sei Ehre und Lobpreis. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.		Gesegnet seist du, Maria, und gesegnet ist die Frucht deines Leibes. Oh Jungfrau, Mutter Gottes, der Ruhm der Jungfrauen. Er, der vor der Welt existierte, wurde durch dich Mensch, der Ewige Gott kam aus deinem Leib hervor, Er nahm unsere Gestalt an. Er gab uns den Heiligen Geist. In Seiner großen Güte sah Er uns als Ihm zugehörig; du bist großartiger als viele Frauen, denen große Ehre zuteil wurde. Oh Maria, Mutter Gottes, du bist ein geistliches Land in dem Gott, der Herr, verweilte. Ihn, der über den Cherubimen und Seraphimen sitzt, hast du in deiner Hand gehalten, und Er wird alle nähren; Er wird uns bis in alle Ewigkeit bekannt sein – lasst uns uns vor Ihm verbeugen und Ihn verehren. Denn Er hat uns erschaffen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.		Maria, die Jungfrau, ist das Gefäß des Parfüms, die Quelle, aus der das Wasser des Lebens entspringt; die Frucht ihres Leibes hat die Welt erlöst, und den Fluch aufgehoben, der auf uns lag. Und Er brachte Frieden unter uns. Durch Sein Kreuz und durch Seine heilige Auferstehung hat er den Menschen zurück ins Paradies gebracht. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t5.		Maria, die reine Jungfrau, die Mutter Gottes, betet ständig aus Mitgefühl für die Menschenkinder. Bete für uns zu Christus, deinem Sohn, dass Er unsere Sünden vergeben möge. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t6.		Maria, die Jungfrau, rief im Tempel aus, und sagte, “Gott weiß, dass ich keinen Fremden kenne, und nichts außer der Stimme mit den Worten des Engels, der, mit Ehre, mir gute Nachrichten brachte, und zu mir sagte: “Friede sei mit dir, Oh heilige Jungfrau. Du trägst Ihn, der nicht getragen wird, und die enthältst Ihn, der nicht enthalten wird, und Den nichts enthalten kann.” Lass deinen Lobpreis reichlich sein, Oh du voll der Gnade und Ehre, denn du warst der Wohnort des Wortes des Vaters; du bist das Tabernakel, das über die Gläubigen und die Christenheit ausgebreitet wird, und sie lehrt, sich vor den lebensspendenden/ erlösenden Drei [d.h. der Dreifaltigkeit] zu verneigen. Du bist diejenige, die die Flammensäule gebar, die Moses sah, die der Sohn Gottes war, Der kam und in deinem Leib verweilte. Du warst die [Bundes]Lade des Schöpfers des Himmels und der Erde. Du trugst Ihn in deinem Leib für neun Monate; du vertrautest Ihm, den die Himmel und die Erde nicht begrenzen können. Du warst die aufsteigende Leiter zum Himmel. Dein Licht is großartiger als das Licht der Sonne; du bist der Osten, und aus dir kam ein leuchtender Stern hervor, den die Heiligen mit Freude und Frohsinn betrachteten, und Der ein Urteil gegen Eva fällte,“Mit Schmerzen und Leid sollst du Kinder gebären”. Aber du, Maria, hörtest ihn, der sagte, “Freue dich, Oh du voll der Gnade. Du hast uns den König und Herrn geboren, der kam und alle Schöpfung erlöste. Er ist der Gnädige, der die Menschen liebt, und deswegen preisen wir dich, wie es der Engel Gabriel tat, und sagen, , “Gesegnet seist du, Maria, und gesegnet ist die Frucht deines Leibes.“ Freue dich, Oh du voll der Gnade, Gott ist mit dir. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_saturday_header_label">
        	Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am Samstag, dem Sabbat, gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_saturday_label">

        \t1.		Rein und glänzend und heilig in allem, die den Herrn in ihrer Hand umschlossen hielt, und die gesamte Schöpfung freut sich mit ihr, ruft laut und sagt. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.		“Freue dich, Oh [du] voll der Gnade, freue dich, denn du hast Gnade mit Gott gefunden, freue dich, [denn] Gott ist mit dir.” Wir ehren deine Großartigkeit, Oh wun- dervolle Jungfrau, und wir senden dir Freude durch den Engel Gabriel, denn die Frucht deines Leibes war die Erlösung unserer Rasse, und hat uns nahe zu Gott gebracht, Seinem Vater. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.		Wie in einer Ehe ohne Entweihung verweilte der Heilige Geist in dir, und die Macht des Herrn überschattete dich; Oh Maria, du hast wahrlich das Wort geboren, den Sohn des Vater, Der für immer existiert, Er kam und erlöste uns von Sünde. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.		Du bist der Nachwuchs vom Samen Davids. Du hast uns im Fleisch unseren Erlöser Jesus Christus geboren, das Eingeborene Wort des Vaters, Das vor der Welt existierte; Er verbarg Seine Überlegenheit, und nahm von uns die Form eines Dieners an. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t5.		Du bist der zweite Himmel über der Erde, Oh Mutter Gottes, die ohne Unreinheit ist. Aus dir ist für uns die Sonne der Rechtschaffenheit aufgegangen, und du hast ihn geboren, entsprechend der Prophezeiung der Propheten, ohne Samen, und ohne Schändung. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t6.		Du bist das Tabernakel, das “Allerheiligste” genannt wurde. Und darin war die [Bundes]Lade, die überall mit goldenen Platten bedeckt war, ud darin waren die Tafeln des Bündnisses. Und das goldene Gefäß, das das versteckte Manna enthielt, welches der Sohn Gottes ist; Er kam und verweilte bei der Jungfrau Maria, die ohne Schande war; Er wurde durch sie Mensch, [als] das Wort des Vaters, und Er wurde als König der Ehre in die Welt hinein geboren; Er kam und erlöste unse; das Paradies soll sich freuen wegen des Lamms, das spricht [d.h. Verständnis hat], dem Sohn des Vaters, der ewig lebt, kam und erlöste uns Sünde. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t7.		Du wirst die Mutter Christi genannt, des Königs. Nachdem du ihn geboren hattest, bestand deine Jungfräulichkeit durch eine wunderbares Mysterium weiter, und du gebarst Emmanuel, und bliebst deswegen ohne Unreinheit. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t8.	    Du bist die Leiter, auf der Jakob Gott sah. Denn du trugst Ihn in deinem versiegelten Leib, Ihn, Der in keiner Weise bekannt war. Du bist eine Fürsprechering für uns bei unserem Herrn Jesus Christus geworden, Der von dir Mensch wurde, für unsere Erlösung. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t9.		Siehe, der Herr kam hervor von dir, Oh gesegnete, das reine Gefäß, um die ganze Welt, die Er in seiner großen Güte erschaffen hatte, zu erlösen; lasst Ihn uns preisen und verehren. Denn Er ist gut, und liebt die Menschen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t10.		Freue dich, Oh Jungfrau voll der Gnade, ohne Entweihung. Reines Gefäß, Ehre der ganzen Welt, ein nie ausgehendes Licht, ein nie zerstörter Tempel, eine nie nachlassende Stütze des Glaubens. Beistand der Heiligen, bete für uns zu deinem guten Sohn, unserem Erlöser, dass Er uns gnädig sein möge, uns Barmherzigkeit zeigen möge, und uns unsere Sünden vergebe. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_sunday_header_label">
		Die Lobpreisung unserer Jungfrau Maria, der Mutter Gottes, die am heiligen christlichen Sabbat (Sonntag) gelesen wird.
    </string>

    <string name="reader_prayer_sunday_label">

        \t1.		Du wurdest die Geliebte genannt, Oh du gesegnete unter den Frauen. Du bist der zweite Teil, da du das Allerheiligste genannt wirst, und darin waren die Tafeln des Bündnisses. Die Zehn Gebote waren [darauf] geschrieben durch den Finger Gottes; Er wurde uns zuerst durch das Iota bekannt, welches der erste [Buchstabe] des Namens unseres Erlösers Jesus Christus ist, der durch dich Mensch wurde, ohne Veränderung, und der Fürsprecher des neuen Bündnisses wurde; und durch das Vergießen Seines heiligen Blutes reinigte er die Gläubigen und die reinen Menschen. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t2.		Und deswegen lobpreisen wir dich, Oh unsere Jungfrau, die Mutter Gottes, die ewig reine; wir bitten dich und heben unsere Augen zu dir empor, damit wir Gnade bei Ihm finden, der die Menschen liebt. [Du bist] die [Bundes]Lade, die überall mit Gold bedeckt war, und aus Holz gemacht, das nicht verging, und das für uns dem Wort Gottes ähnelte, Der ohne Teilung und ohne Veränderung Mensch wurde, die reine und unbefleckte Gottheit, dem Vater gleich, und Er verkündete sich der reinen Frau. Er wurde wie wir, ohne Samen, durch die Macht Seiner heiligen Weisheit; Er wurde durch dich Mensch, ohne Unreinheit, Er vereinigte Seine Göttlichkeit [mit unseren Wesen]. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t3.		Das Heiligtum, das von Cherubimen umgeben ist, die nach dem Abbild Gottes gefertigt wurde, das Wort, Welches von dir Mensch wurde, wurde zu Dem, Der unsere Sünden vergibt, und unsere Fehltritte auslöscht. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t4.		Du bist das reine, goldene Gefäß, in dem sich das Manna, das Brot, das vom Himmel kam, befindet, welches Leben für die ganze Welt spendet. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t5.		Du bist der goldene Leuchter, der das brennende Licht für alle Zeit hält, welches das Licht der Welt ist, Licht aus Licht ohne Anfang, Gott aus wahrem Got, der von dir Mensch wurde, ohne Veränderung. Und durch Sein Kommen schien Er Sein Licht auf uns, auf die, die in Dunkelheit und dem Schatten des Todes Leben. Und Er setzte unsere Füße auf den Weg des Friedens, durch das Mysterium Seiner heiligen Weisheit. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t6.		Du bist das goldene Räucherfass, welches die Kohlen des gesegneten Feuers enthielt, die Er aus dem Tempel entnahm, Er, Der Sünden vergibt und Fehltritte verzeiht. Dies ist Er, Der das Wort Gottes ist, Der von dir Mensch wurde, Der Seinem höchsten Vater Weihrauch und gefällige Opfer darbrachte. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t7.		Freue dich, Oh Maria, die wunderschöne Taube, die uns das Wort Gottes geboren hat. Du bist die wunderschöne duftende Blume, die aus dem Samen Isais entsprang. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t8. 	    Aarons Stab, der blühte, ohne gepflanzt und begossen zu werden; so brachtest auch du, Oh Mutter Christi, unseren wahren Gott ohne Samen hervor; Er kam und erlöste uns. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

        \t9.		Es ist recht für dich, Mutter aller Heiligen, dich für uns einzusetzen, Oh [du] voll der Gnade; du stehst höher als die Erzbischöfe. Du solltest mehr verehrt werden, als die Propheten. Du hast eine majestätische Erscheinung, die den Ruhm der Seraphime und Cherubime übersteigt. Wahrlich, du bist der Ruhm unserer Rasse, und diejenige, die um Leben für unsere Seelen bittet. Bete für uns zu unserem Herrn und Erlöser Jesus Christus, damit Er uns im rechten Glauben stärken möge, dem Glauben an Ihn, damit Er uns Seine Gnade gewähre, und Seine Barmherzigkeit, und uns in Seiner großen Gnade unsere Sünden vergeben möge. Heilige [Jungfrau], bete für uns.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_anqetse_birhan_header_label">
        Das Tor des Lichtes
    </string>

    <string name="reader_prayer_anqetse_birhan_label">

        \t1.		Lobpreis und Ehre für die Mutter des Herrn. Du bist die heilige, voller Gnade, lobpreisenswert und gesegnet, verehrt und erhaben, das Tor des Lichtes, die Leiter des Lebens, und der (temporäre) Sitz der Gottheit, das Allerheiligste, Jungfrau Maria, die Mutter Gottes. Man nennt dich die Freude des Vaters, der (temporäre) Sitz des Sohnes, und den Tabernakel des Heiligen Geistes. Oh du, gesegnet von aller Schöpfung, du bist der Teil des höchsten Himmels der der höchste Himmel auf Erden wurde; Heilige, Propheten, Priester und Könige schufen für sich das Allerheiligste und die Tafeln des (göttlichen Versprechens) in deinem Abbild. Heilige [Jung- frau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t2.		Aufgrund der Inkarnation (Menschwerdung) des Sohn Gottes von dir und in dir kamen wir dem Ort im höchsten Himmel näher als der Erde; durch dich und im Namen des Sohnes sind wir ihm nahe gekommen. Die Zehn Gebote wurden mit dem Finger des Herrn über alle Schöpfung geschrieben. Der Sohn Gottes weilte in dir, der Vater bedeckte dich mit Seiner rechten Hand, und der Heilige Geist überschattete dich, und die Macht des Allerhöchsten stärkte dich, und Jesus nahm sein Fleisch von dir an. Er rief out und sagte, “Wer Durst hat, komme zu mir, und es trinke, wer an mich glaubt. Wie die Schrift sagt: Aus seinem Inneren werden Ströme von lebendigem Wasser fließen.” (Jn. 7:37-38). Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t3.		Der Vater gab Sich selbst uns zuerst duch das Iota zu erkennen, , mittels der Zehn Gebote, die durch den Finger Gottes geschrieben wurden, und uns durch Deinen Sohn, unseren Herrn und Retter Jesus Christus gelehrt wurden, Der sagte dass Du allein Sein Vater bist, und dass Er allein Dein Sohn ist. Deshalb glauben wir dass Er, der vom Himmel kam, keine Mutter im Himmel hat, und keinen Vater auf Erden, und niemand kann Sein Kommen vorhersagen ausser Seinem einzigen Vater und dem Paracletus, dem Geist der Rechtschaffenheit. Er verweilte in deinem Leib, und du trugst Ihn neun Monate lang. Der Himmel jauchzte, und die Erde war voller Freude aufgrund der Geburt deines Sohnes. Die Engel verkündeten Freude, und die Heere des Himmels lobpreisten und sagten, “Ehre sei Gott in der Höhe und Friede auf Erden und den Menschen ein Wohl- gefallen!,” (Lk. 2:14) und die Hirten wunderten sich was sie sahen und hörten. Die Weisen sahen den Stern, und kamen von einem fernen Land, um sich vor deinem Sohn zu verbeugen, und dir Ehre zu erweisen. Dies ist der Stern der sie von Osten her führte, und er brachte sie nach Bethlehem, und stand hoch dort wo du mit deinem Kind warst. Und sie sahen es, und zeigten große Freude. Sie kamen in Seine Gegenwart, und standen vor Ihm, und fielen auf die Erde, und verbeugten sich vor ihm, und öffneten ihre Schatztruhen, und präsentierten Ihm Geschenke aus Gold, Weihrauch und Myrre, und sagten: “Wir haben Dir Weihrach dargeboten, und Dir das angeboten, was Deines ist, in Deinem wunderbaren Namen, Oh unser Gott, für die Sünden Deines Volkes, damit Du ihre Bitten akzeptieren und ihre Opfergaben annehmen mögest, Du Der kam, um ihre Sünden zu vergeben. Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t4.		Du bist die reinste der reinen, auserwählte Jungfrau, die im Tempel verweilte wie die Bundeslade, die aus unzerstörbarem Holz gefertigt war, dekoriert mit purem Gold, und verziert mit vielen wertvollen, schim- mernden Edelsteinen. So lebtest du für zwölf Jahre, umsorgt von Engeln. Dein Trank war der Trank des Lebens, und dein Mahl was das himmlische Brot. Dein Vater David sang mit einer Harfe, und gedachte in einem Psalm, in dem er mit dem Geist einer Prophezeiung sagte, “Höre, Tochter, und sieh, und neige dein Ohr; und vergiß dein Volk und deines Vaters Haus! Und wird der König deine Schönheit begehren, denn er ist dein Herr: so neige dich vor ihm!” (Psa. 45:11-12). Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t5.		Gabriel, ein Engel der reinen Engel, in dem keine Korruption wie der früheren Engel ist, der vor dem Herrn aller stehet, verkündete dir die gute Nachricht, und sagte, “Sei gegrüßt, du Begnadigte! Der Herr ist mit dir, du Gesegnete unter den Frauen! Und siehe, du wirst empfangen und einen Sohn gebären; und du sollst ihm den Namen Jesus geben. (Lk. 1:28,31). Dieser wird groß sein und Sohn des Höchsten genannt werden; und Gott der Herr wird ihm den Thron seines Vaters David geben; und er wird regieren über das Haus Jakobs in Ewigkeit, und seines Reiches wird kein Ende sein. (Lk. 1:32-33) Der heilige Geist wird über dich kommen, und die Kraft des Höchsten wird dich überschatten. Darum wird auch das Heilige, das erzeugt wird, Sohn Gottes genannt werden.“ (Lk. 1:35) Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t6.		Du bist diejenige, die heilige Kammer wurde, und das Allerheiligste des Tempels, und der Vorhang des Lichtes, und der Sitz des Ruhmes, was nicht erklärt werden kann. Wir haben dich, Oh heilige Maria, mit dem Allerheiligsten des Tempels verglichen, den der Heilige Geist kam über dich, und die Macht des Allerhöchsten überschattete dich, und mit dem Vorhang des Lichtes, aufgrund des Wortes des Vaters, unser Erlöser Jesus Christus, der in deinem Leib verborgen war, Er ist Herr über alles, Er ist über allem, Den die Engel und Erzengel, die Herren und Gebieter, die Mächte und Throne und Herrscher lobpreisen. Und als du deinen Sohn auf der Erde in einem Stall gebarest umgaben dich die vieläugigen Cherubime und die sechs-flügligen Seraphime, und Wolken des Lichts umfingen dich; die Erzengel, Gruppen von Engeln und die himmlischen Heer- scharen standen vor dir, in Furcht und zitternd. Und dort, mit einer anderen Lobpreisung, ehrten dich die Cherubime und Seraphime, die nicht von ihrer Lobpreisung im Himmel war, oder von ihrer früheren Lobpreisung. Als sie ihren Herren sahen, Der all Seine Schöpfung versammelt hatte, al ser in deinem Leib weilte, und Der alle Schöpfung versorgte, während er deine Milch als ein Säugling trank, suchten sie Ihn im höchsten Himmel, und fanden Ihn mit dem Vater und dem Heiligen Geist wie zuvor. Und als sie die Unterwürfigkeit ihres Herren sahen, richteten sie ihre Augen nach dem höchsten Himmel, breiteten ihre Flügel aus, und lobpreisten ihren Herren, und sagten, “Ehre sei Dir, Herr aller im Himmel!”, und wiederum sahen sie dich in einer Höhle mit deinem Kind; zu dir allein sagten sie, “Friede auf Erden!” Und als sie Ihn in Menschengestalt sahen, die Er von dir angenommen hatte, verbeugten sie sich, und sagten, “Den Menschen ein Wohlgefallen!” Der Prophet David prophezeite in einem Psalm: “Der HERR hat herniedergeblickt von der Höhe seines Heiligtums, er hat herabgeschaut vom Himmel auf die Erde,” (Psa. 102:19), und sah all die Menschenkinder. Der König hat deine Schönheit begehrt, und sagte, “Dies ist meine Ruhestatt für immer, hier will ich wohnen, denn ich habe ihn begehrt.” (Psa. 132:14) Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t7.		Wir haben dich, Oh heilige und würdevolle, gepriesene und gesegnete, verehrte und erhabene, mit dem goldenen Tablett vergrlichen, das das Brot des Lebens enthält, welches vom Himmel herab kam, und dem Spender des Lebens für alle, die mit einem bereitwilligen Herzen an Ihn glauben, und die auf seiner rechten Seite [sind]. Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t8.	    Du bist der golden Kerzenständer, der nicht aus den Händen menschlicher Hand- werker entstand, und auf dem eine Lampe entzündet wird, die das Licht des Vaters ist. Das Licht aus Licht kam über dich, und verweilte in dir, und seine Gottheit wird über alle scheinen, bis zum Ende der Welt. Er hat die Dunkelheit von den Menschen ver- trieben, und uns durch seinen lebensspen- dendes Wort erlöst, indem er sagte, “Ich bin das Licht der Welt, glaube an das Licht, und gehe während du das Licht hast.” (Jn. 8:12; 12:36,35) Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t9.		Herr aller vom Herren aller, Licht aus Licht, wahrer Herr vom wahren Herren, geboren, nicht erschaffen, von einer Beschaffenheit [Natur] mit dem Vater, durch den alle Dinge im Himmel und auf Erden erschaffen wurden. Für uns Menschen und für unsere Erlösung kam Er hinunter, nahm Menschengestalt an, und wurde Mensch durch die heilige Jungfrau Maria, und mit seinem Kommen scheinte er Licht auf uns, und erklärte Freude und Frohsinn, brachte uns dem Vater nahe, führte uns auf den Weg des Lebens, und gab uns ewiges Leben durch den Glauben der von Ihm ist. Der Prophet Isaiah wunderte sich über das Gebot Jesu, und sagte in einer Prophezeiung, “Dein Gebot ist Licht auf der Erde.” Zecharias, der Priester, ein rechtschaffener und reiner Gemeindeältester, der das Gebot des Herren aller ausführte, wunderte sich, und war erstaunt. Er öffnete seinen Mund und sagte, “Mit Mitleid und Gnade unseres Herrn, der auf uns vom höchsten Himmel herabschaut, und auferstanden ist, dass er Sein Licht denjenigen, die in Dunkelheit und dem Schatten des Todes weilen, zeigen möge; und er hat unseren Füßen die Richtung des Friedens gewiesen, möge er uns gnädig sein. Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t10.		Wir haben dich, Oh unsere Jungfrau, mit dem goldenen Weihrauch- gefäß verglichen, das sich in den Händen der himmlischen Hohe- priester befindet, in dem sie die Gebete der heiligen Gläubigen bewahren, die auf Erden sind. Ebenso, indem sie Deinen Namen ersuchen, erheben sie die Gebete der Menschenkinder zum Verweilort der heiligen Dreifaltigkeit hinauf, dem Vater, dem Sohn, und dem Heiligen Geist. Und du erhieltst die Authorität, die Sünden deines Volkes zu vergeben, von Vater, Sohn, und Heiligem Geist, damit du eine Brücke in das ewige Leben für die Menschenkinder sein mögest. Es ist recht dass du die Erlösung für dein gläubiges Volk sein sollst, Oh du Erlösung für die ganze Welt. Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t11.	    Du bist der gesegnete Baum, der Baum des Lebens, der Baum der Erlösung, anstelle des Baumes des Lebens, der im Paradies steht. Du wurdest der Baum des Lebens auf Erden, deine Frucht ist die Frucht des Lebens, and wer immer auch davon isst, wird ewiges Leben haben. Eine Blume hat sich selbst enthüllt, die einen angenehmen Duft für diejenigen verbreitet, die bis ans Ende der Welt bekannt sind; David sprach eine Prophe- zeiung über Ihn in einem Psalm, und sagte, “Von Myrrhe, Aloe und Kassia duften all deine Gewänder.” (Psa. 45:8) Solomon, dein Vater, prophezeite und sagte, “und der Duft deiner Gewänder gleicht dem Duft des Libanon. Ein verschlossener Garten ist meine Schwester, meine Braut, ein verschlossener Born, eine versiegelte Quelle. Was dir entsproßt, ist ein Lustgarten von Granat- apfelbäumen samt köstlichen Früchten, Hennasträuchern samt Narden, Narde und Safran, Würzrohr und Zimt samt allerlei Weihrauchgewächsen, Myrrhe und Aloe samt allerbesten Balsam- sträuchern. Eine Gartenquelle bist du, ein Brunnen mit fließendem Wasser und Wasser, das vom Libanon strömt.” (Sol. 4:11-15) Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t12.	    [Du bist] der Stab Aarons, der im Tempel erblühte, ohne gepflanzt oder gegossen worden zu sein, würdig gemacht für die Priester. So verweiltest du im Tempel in Heiligkeit und Reinheit, and du verliest den Tempel in Ehre und großer Freude, und aus dir entsprang die Frucht des wahren Lebens, wahrlich, unser Herr und Erlöser Jesus Christus. Oh du heilige ohne Befleckung, du hattest einen Sohn in dir, wie du es vom Engel erbeten hattest, und er sagte zu dir, "Der Heilige Geist über dich kommen, und die Macht des Allerhöchsten wird dich überschatten." Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

        \t13.	    Es ist recht für dich für uns zu beten, deine Diener und Dienerinnen, die an den Namen deines Sohnes glauben. Oh du voll der Gnade, Oh du voll der Freude, deine Erscheinung besitzt eine große Majestät die die der vieläugigen Cheru- bime und der sechs- flügligen Seraphime übertrifft. Sie bedecken ihre Gesichter und Füße in der Form des Kreuzes, damit sie nicht von dem Feuer, das von der Gottheit Deines Sohnes entspringt, verletzt warden. Du hingegen wurdest zum Vorhang für die Gottheit, und das göttliche Feuer verzehrte dich nicht. Du trugst die Flammen des Feuers, und sie verbrannten dich nicht. Du ähnelst dem Busch den Moses im lodernden Feuer gesehen hat, und dessen Blätter nicht verbrannten. Ebenso verbrannte der Herr der Mächte, der ein perfektes Feuer ist, dich auch nicht. Du bist wahrlich diejenige, die der Augenschmaus der christlichen Familie ist. Aufgrund der Inkarnation des Sohn Gottes von dir und in dir sind wir näher am Verweilort in der Höhe als zur Erde. [Du bist] diejenige, die für das Leben unserer Seelen eintritt, Oh du großzügige Gewährerin der Gnade für diejenigen, die an ihr Gebet glauben. Bete für uns zu unserem Herrn und Erlöser Jesus Christus, dass Er uns im richtigen Glauben stärken möge, im Glauben der von Ihm und von Seinem Vater und vom Heiligen Geist ist; dass er uns großzügigerweise Sein Mitleid und Seine Gnade schenkt. Ehre sei dir, Oh Mutter des Herrn über alle. Dank und Ehre sei dem Vater, dem Sohn, und dem Heiligen Geist, jetzt und für immer, Welt ohne Ende, Amen. Heilige [Jungfrau], bete für uns, dass dein Sohn uns Seine Gnade erweist.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_yiwedswea_melaekt_header_label">
        Die Engel lobpreisten Maria innerhalb des Vorhanges [des Tempels] und sagten zu ihr, "Gegrüßet seist du, Maria, das junge Lamm.”
    </string>

    <string name="reader_prayer_yiwedswea_melaekt_label">
    	\t	    Der Engel sagte zu Maria, "empfange das Wort, Er soll zu dir kommen und in deinem Leib verweilen". [Oh] wie er vom Himmel herabstieg, und im Haus der Armut verweilte wie ein Bedürftiger, ihre Schönheit begehrte, und von ihr geboren wurde.\n\n

        \t	    Und im sechsten Mond ward der Engel Gabriel gesandt von GOtt in eine Stadt in Galiläa, die heißt Nazareth, zu einer Jungfrau, die vertrauet war einem Manne mit Namen Joseph vom Hause David; und die Jungfrau hieß Maria. (Lk. 1:26-27)\n\n

        \t	    Und der Engel kam zu ihr hinein und sprach: Gegrüßet seiest du, Holdselige! Der Herr ist mit dir, du Gesegnete unter den Frauen. Da sie aber ihn sah, erschrak sie über seine Rede und gedachte: Welch ein Gruß ist das? Und der Engel sprach zu ihr: Fürchte dich nicht, Maria; du hast Gnade bei Gott funden. Siehe; du wirst schwanger werden im Leibe und einen Sohn gebären, dem sollst du den Namen Jesus geben. Der wird groß und ein Sohn des Höchsten genannt werden, und Gott der Herr wird ihm den Thron seines Vaters David geben. Und er wird ein König sein über das Haus Jakob ewiglich, und seines Königreichs wird kein Ende sein. Da sprach Maria zu dem Engel: Wie soll das zugehen, zumal ich von keinem Manne weiß? Der Engel antwortete und sprach zu ihr: Der Heilige Geist wird über dich kommen, und die Kraft des Höchsten wird dich überschatten.“ (Lk. 1:28- 35)\n\n

        \t	    “Deshalb wird auch das Kind heilig und Sohn Gottes genannt werden. Auch Elisabeth, deine Verwandte, hat noch in ihrem Alter einen Sohn empfangen; obwohl sie als unfruchtbar galt, ist sie jetzt schon im sechsten Monat. Denn für Gott ist nichts unmöglich. Da sagte Maria: Ich bin die Magd des Herrn; mir geschehe, wie du es gesagt hast.” (Lk. 1:35-38)\n\n

        \t	    Der Engels sagte zu ihr, „Friede sei mit dir.“ Gabriel sagte zu ihr, „Friede sei mit dir. [Oh] Jungfrau Maria, Friede sei mit dir. Mutter Gottes, Friede sei mit dir. Heilige Maria, Friede sei mit dir. Geliebte Maria, Friede sei mit dir. Reine Maria, Friede sei mit dir. Gesegnete Maria, Friede sei mit dir. Verehrte Maria, Friede sei mit dir. Verweilort der Gottheit, Friede sei mit dir. [Oh] vollständiges Tabernakel, Friede sei mit dir. Schwester der Engel, Friede sei mit dir. Und Mutter aller Menschen, Friede sei mit dir. Unsere Jungfrau Maria, Friede sei mit dir. [Oh] friedfertige, Friede sei mit dir. Geheiligt als der Verweilort des Höchsten, Friede sei mit dir. Der Vater erwählte dich und hielt dich in höchsten Ehren, Sein Verweilort zu sein, Friede sei mit dir. [Oh] du geschmückt mit goldenen Kleidern, Friede sei mit dir. [Du] Flügel einer Taube, bedeck mit Silber, Friede sei mit dir. [Oh] wunderschöne Maria, flankiert von goldenem Spalier, Friede sei mit dir. Tür des Ostens und Mutter des Lichtes, Friede sei mit dir. [Oh] du [die] heller als die Sonne scheint, und [die] über die Berge erhoben ist, Friede sei mit dir. [Oh] Maria, die glorreiche und verehrte, Friede sei mit dir.\n\n

        \t	    Bete für uns zu unserem Herrn und Erlöser Jesus Christus, dass E runs erretten mögen, wenn Er mit Seinen heiligen Engeln und der Ehre des Vaters kommt, wenn er die Schafe auf Seine rechte und die Ziegen auf Seine linke Seite setzt. Möge er uns auf die rechte Seite setzen, mit Stefan dem Martyrer und Johannes dem Täufer, und all den Heiligen und Martyrern, für immer und immer, Amen.\n\n

    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_mariam_header_label">
        MELKA MARIAM
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_mariam_label">
    	MELKA MARIAM
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_eyesus_header_label">
       MELKA EYESUS
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_eyesus_label">
    	MELKA EYESUS
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_edom_header_label">
        MELKA EDOM
    </string>

    <string name="reader_prayer_melka_edom_label">
    	MELKA EDOM
    </string>

</resources>